---
title: 内存分页
---

分页的基本方法是把地址空间人为地等分成固定大小的页，每一页的大小由硬件决定，或硬件支持多种大小的页，由操作系统选择决定页的大小。比如IntelPentium系列处理器支持4KB或4MB的页大小，那么操作系统可以选择每页大小为4KB，也可以选择每页大小为4MB，但是在同一时刻只能选择一种大小，所以对整个系统来说，页就是固定大小的。

目前几乎所有的PC上的操作系统都使用4KB大小的页。我们使用的PC机是32位的虚拟地址空间，也就是4GB，那么按4KB每页分的话，总共有1 048576个页。物理空间也是同样的分法。